\section*{Übungsblatt 2}
\subsection*{2.1 Definition von 'Verteilten Systemen'}
\subsubsection*{Wiederholen Sie die Definition von A. Tanenbaum zu Verteilten Systemen!}
Ein verteiltes System ist eine Ansammlung von unabhängigen Computern, die den Benutzern
wie ein einzelnes kohärentes System erscheinen.

\subsubsection*{Was ist die Aufgabe in der Entwicklung von Verteilten Systemen?}
Kernaufgabe ist die Organisation der Zusammenarbeit der Komponenten.

\subsection*{2.2 Transparenz}
\subsubsection*{Beschreiben Sie, was der Begriff Transparenz bei Verteilten Systemen bedeutet.}
Dem Benutzer bzw. anderen Anwendungen stellt sich eine verteiltes System als ein
einziges Computersystem dar.\\
Details verbergen $\rightarrow$ Transparenz durch Schnittstellen (Transparenz = Unsichtbar, Durchsichtig)

\subsubsection*{Nennen Sie Beispiele für unterschiedliche Arten von Transparenz!}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\begin{itemize}
	\item Orts - Transparenz
	\item Replikations - Transparenz
	\item Fehler - Transparenz
	\item Nebenläufigkeits - Transparenz
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\begin{itemize}
	\item Relokations - Transparenz
	\item Migrations - Transparenz
	\item Zugriffs - Transparenz
	\end{itemize}
\end{minipage}

\subsubsection*{Warum ist der Versuch, die höchstmögliche Transparenz zu implementieren, nicht immer sinnvoll?}
\begin{itemize}
\item Verständnis vom System
\item Gezielte Informationsausgabe, d.h. Informationen über Auslastung, bei Fehlern, ...
\end{itemize}

\subsection*{2.3 Offene verteilte Systeme}
\subsubsection*{Was ist ein offenes verteiltes System und welche Vorteile bietet die Offenheit?}
\begin{itemize}
\item Dienste nach Standard-Regeln
\item Offene Schnittstellen
\item Erweiterbarkeit
\item Vollständigkeit und Neutralität einer Spezifikation
\end{itemize}

\subsection*{2.4 Fehlannahmen in verteilten Systemen}
\subsubsection*{Welche Annahmen sollte ein Entwickler bzw. ein Benutzer von verteilten Systemen nicht machen?}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\begin{itemize}
	\item Ein Netzwerk ist zuverlässig
	\item Ein Netzwerk ist sicher
	\item Ein Netzwerk ist homogen
	\item Die Topologie ändert sich nicht
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\begin{itemize}
	\item Die Latenz beträgt null
	\item Die Bandbreite ist unbegrenzt
	\item Die Übertragungskosten betragen null
	\item Es gibt genau einen Administrator
	\end{itemize}
\end{minipage}

\pagebreak